Обьясните своими словами, как вы понимаете асинхронность в Javascript

Асинхронный - означает, что отправка запроса (или, вернее, получение ответа) вынимается из обычного потока выполнения.
Когда строчка кода, стоящая ниже, выполнится раньше верхней строчки, то мы имеем дело с асинхронностью. Код выполняется не последовательно. Самый простой пример асинхронной работы кода - это таймер. Таймер позволяет отложить на какое-то время, выполнение определенного куска кода. И при этом не блокирует работу остального кода, выжидая заданное время задержки. Через заданное время, таймер запустит функцию - произойдет асинхронное выполнение кода.